三星NAND廠停電 全球供給估少3.5%

韓國三星（Samsung）位於平澤的儲存型快閃記憶體（NAND Flash）廠傳出發生停電意外
，法人估計，將影響全球3月NAND Flash供給3.5%。

根據韓國媒體報導，三星位於平澤的NAND Flash廠9日發生30分鐘的停電意外。

美系外資估計，三星平澤NAND Flash廠的停電意外，將有5萬至6萬片晶圓受損，約占三星
3月NAND Flash產量的11%，將影響全球3月NAND Flash供給3.5%。

外資認為，三星因有投保意外險，這次停電意外對三星獲利影響應不大，此外，三星備有
充足的NANDFlash庫存，營運也將不會受到影響。

國內記憶體業者表示，三星停電意外對市場的影響預計幾週後才會開始逐步顯現，只是目
前市場需求疲弱，能否激勵NAND Flash價格走揚，仍待進一步觀察。

SSD 同Ram 要再加價